﻿Добавление и конфигурирование подмодуля ModbusRoute
===================================================
В данном уроке мы с вами разберем тему рентрансляции пакетов с данными из одного канала в другой. Напишем программу, в котором будет налажена приём-передача пакетов Modbus TCP - Modbus RTU.

Рассмотрим элементы подмодуля ModbusRoute.

.. csv-table:: Элементы ModbusRoute
    :header: "Элемент","Описание"
    :widths: 20, 50
    :align: center

    "ChannelFrom", "Выбор порта передачи:
                        * PACKET_CHANNEL_TCP (передаваемые данные протоколом TCP через канал связи Ethernet)
                        * PACKET_CHANNEL_UDP (передаваемые данные протоколом UDP через канал связи Ethernet)
                        * RS_232_UART
                        * RS_485_1_UART
                        * RS_485_2_UART
                        * RS_485_IMMO_UART (передаваемые данные протоколом RTU через межмодульный шлейф)"
    "ChannelTo", "Выбор порта приёма:
                        * RS_232_UART
                        * RS_485_1_UART
                        * RS_485_2_UART
                        * RS_485_IMMO_UART (передаваемые данные протоколом RTU через межмодульный шлейф)"
    "ModbusAdress", "Modbus адрес устройства, для которого производится ретрансляция из одного канала в другой [1]_"

.. [1] При указании адреса 255 ретранслирует все пакеты полученные с канала «извлечения» в канал «записи».

Для нашего урока потребуется программа Modbus Poll и Modbus Slave, преобразователь usb-rs485 (в нашем случае выбираем преобразователь интерфейсов USB-HART/RS-485).
Создаем новый проект на любом языке, мы выберем FBD. Добавляем какую-либо глобальную переменную в программе и определим ее во вкладке "Project". Далее добавим подмодуль ModbusRoute.

.. figure:: img/28.png
    :align: center
    :width: 600

Для нашего случая выберем из TCP в RS485_1 по Modbus-адресу 13.

.. figure:: img/29.png
    :align: center
    :width: 600

Скомпилируем программу и загружаем в ПЛК. Запускаем программу Modbus Poll, настроим параметры подключения через TCP.

.. figure:: img/30.png
    :align: center


.. figure:: img/31.png
    :align: center

Также параллельно запускаем еще одну программу Modbus Slave, с настройками представленными ниже.

.. figure:: img/32.png
    :align: center


.. figure:: img/33.png
    :align: center


.. figure:: img/gif8.gif
    :align: center
    :width: 600

Далее запускаем автоматическое инкрементирование регистра по адресу 6000.

.. figure:: img/gif13.gif
    :align: center
    :width: 600

Как видно, данные ретранслируются из одного канала в другой.